\newcounter{taskcountertmp2} % Due to LaTEx being stupid or me unable to define makros the taskcounter has to be hacked by occasion
\begin{frame}[t]{Noch mehr Transformationen}
    \setcounter{taskcountertmp2}{\value{taskcounter}}
    \begin{Aufgabe}{Transformationen}
        \begin{itemize}
            \item Gebt eine \kgreen{lineare} Transformation von SUBSET SUM zu KNAPSACK an.
            \item Gebt eine \kgreen{polynomiale} Transformation von 3-COLOR zu SAT an.
        \end{itemize}
    \end{Aufgabe}

    \only<2>{
    \begin{block}{Lösung}
        Sei \(I = (M,w)\) eine Instanz von SUBSET SUM. Konstruiere Instanz \(I' = (M',w',W',c', C')\) von KNAPSACK.
        \begin{itemize}
            \item \(M' = M\)
            \item \(w' = c' = w\)
            \item \(W' = C' = K\)
        \end{itemize}

        Diese Reduktion ist offensichtlich linear. 
    \end{block}
    }

    \only<3>{
        \begin{block}{Lösung}
            Sei \(I = (G = (V,E))\) eine Instanz von 3-COLOR. Konstruiere \(I' = (U,C)\):
            \begin{itemize}
                \item \(U := \bigcup_{v \in V} \set{x_{v,r}, x_{v,g}, x_{v,b}}\).
                \item Füge Klauseln wie folgt hinzu:
                \begin{enumerate}
                    \item \(\forall v \in V\) die Klausel \((x_{v,r} \lor x_{v,g} \lor x_{v,b})\) (mindestens eine Farbe)
                    \item \(\forall v \in V\) die Klauseln \((\overline{x_{v,r}} \lor \overline{x_{v,g}}) \land (\overline{x_{v,r}} \lor \overline{x_{v,b}}) \land (\overline{x_{v,g}} \lor \overline{x_{v,b}})\) (maximal eine Farbe)
                    \item \(\forall (u,v) \in E\) die Klauseln \((\overline{x_{u,r}} \lor \overline{x_{v,r}}) \land (\overline{x_{u,g}} \lor \overline{x_{v,g}}) \land (\overline{x_{u,b}} \lor \overline{x_{v,b}})\) (verschiedene Farben wenn verbunden)
                \end{enumerate}
            \end{itemize}
        \end{block}
    }

    \setcounter{taskcounter}{\value{taskcountertmp2}}
    \end{frame}
\stepcounter{taskcounter}

\begin{frame}[t]{Und nochmal mehr Transformationen}
    \begin{Aufgabe}{Frequency Allocation}
        Gegeben sei das Problem FREQUENCY ALLOCATION, welches durch eine endliche Menge \(T\) von Transmittern, einer endlichen Menge \(F_t \subseteq \mathbb{N}\)
        von möglichen Frequenzen und einer Menge von Paaren von Transmittern die interferieren gegeben ist.

        Zu entscheiden ist nun, ob wir eine Zuteilung von Transmittern zu Frequenzen finden, bei der interferierende Transmitter unterschiedliche Frequenzen erhalten.

        Zeigt, dass FREQUENCY ALLOCATION \(\NP\text{-vollständig}\) ist.
    \end{Aufgabe}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Und nochmal mehr Transformationen}
    \begin{block}{Lösung}
        Zeigen das FREQUENCY ALLOCATION in \(\NP\) liegt ist trivial.
        \bigskip
        \pause

        Nun Reduktion von COLOR mit Instanz \(I = (G = (V,E),k)\):
        \begin{itemize}
            \item Setze \(T = V\)
            \item Setze \(F_t = \set{1, \dots,k}\) (nur ein Set von möglichen Frequenzen für alle)
            \item Setze \(t_1,t_2\) interferierend \(\Leftrightarrow\) \(t_1t_2 \in E(G)\).
        \end{itemize}
        Dann ist \(I' = (F,F_t)\) eine Instanz von FREQUENCY ALLOCATION
        
        \bigskip
        Diese Reduktion ist polynomiell.
       
        \bigskip
        \pause
        Außerdem: Ja-Instanz von \(I\) ist gerade Ja-Instanz von \(I'\)
    \end{block}
\end{frame}